# User Control ShowDelphi Edition

Uma versão dos Componentes User Control mantido pela Comunidade Show Delphi.
A comunidade tem o objetivo de manter esta biblioteca de componentes
compatíveis com as novas versões do Delphi e Lazarus, realizando melhorias, sempre 
que possível.

Fórum oficial: https://showdelphi.com.br/forum/forum/duvidas-e-problemas-relacionados-ao-usercontrol-showdelphi-edition/

O componente tem suporte do Delphi 7 até o Delphi 10.3 Rio.

A partir de 12/03/2019 foi incluso a primeira versão com suporte a Lazarus.

Versões testadas até o momento:

Delphi 7

Delphi 2010

Delphi XE 3

Delphi XE 6

Delphi XE 7

Delphi XE 8

Delphi 10 Seattle

Delphi 10.1 Berlin

Delphi 10.2 Tokyo

Delphi 10.3 Rio (Inclusive a versão Community Edition [starter] )

-------------------------------------------------------------

Lazarus 2.0 (Beta)  

Obs: Quem estiver utilizando a versão Starter do Berlin, precisa realizar a instalação manualmente,
pois o delphi não gera as bpls se você utilizar o instalador.
Lembramos também que o Berlin Starter, por padrão, não tem componentes de conexão instalados, logo
recomendamos a instalação do Zeos que é Open Source, assim será possível de utilizar o UserControl. 

Conectors Suportados até o momento:
ADOConnector, IBXConnector, DBXConnector, FireDACConnector, ZeosConnector, DataSnapConnector,
RestConnector, RestDWConnector (Versão Datasnap), SQLdb (Somente no Lazarus).

Alguns detalhes:

ZeosConnector está disponível para Delphi e Lazarus
RestConnector faz uso de funções do Firedac, logo é necessário que o FireDac esteja instalado.
RestDWConnector foi preparado para utilizar o RestWare, versão inicial do RestDataWare que utilizava o DataSnap.

O Midas Connector é somente até o Delphi XE 8.

Há ainda outros connectors na pasta "conectors para testar", no entando estes connector não foram
testados pela nossa equipe.
Lista dos connectors para teste:
AboluteBase, AstaConn, BDEConn, DBISAMConn, FIBConn, IBOConn, MDOConn, MyDACConn,
NexusDBConn, ODACConn, UIBConn, UniDACConn.

O componente UserControl é compatível com a compilação em 64 bits, inclusive em Lazarus.

Para ver uma descrição completa dos componentes acesse: https://showdelphi.com.br/descricao-dos-componentes-usercontrol/

Caso queria baixar o RestWare versão Datasnap que mantemos, acesse: https://github.com/infussolucoes/Datasnap-Restware

Visite a comunidade: https://showdelphi.com.br


